（連登仔訓醒未）新加坡重手打壓最後異見者 韓慧慧尋政治庇護

現年25歲的韓慧慧2008年開始寫博客，2010年半工讀大學，擁有了第一個公積金戶口，驚覺新加坡政策疏漏處處，遂於博客撰文，分析政策利弊。2013年，她因在博客批評新加坡的教育制度，被當局以誹謗罪名起訴，最終庭外和解

………

在2014年9月27日組織「還我公積金」集會，多達6千人參與。

韓慧慧因此被控公開召集民眾參與非法集會丶發表反對政府政策言論而構成公眾滋擾罪，去年6月被判罪成。今年2月，她到高等法院申請上訴被拒，被要求即時繳交罰款坡幣3,100元，又因未能即時繳交，被還柙8個小時。

其後韓慧慧在Facebook上載多篇文章，批評被當局政治迫害（political persecution），及指法庭裁判不公正。新加坡總檢察署向她發信，針對其中6篇文章中「政治迫害」的字眼，要求她把6篇貼文刪除，又要她發出7篇文章，分別懺悔道歉丶澄清法官公正及否認政治迫害等，否則將以6項藐視法庭罪起訴她，每項控罪最高罰款10萬元坡幣，及入獄3年。

有組屋你識咩呀

其實都幾on9
批評政策又唔係批評個政制

同大陸一樣，個政策係個政權諗出黎
講英文既大陸

我記得李光耀會親自走入去大學，抽走個d唔支持政府政策嘅paper

搞到咁其實幾on9